海關打擊老翻 檔員：不知產品有冇版權

海關打擊老翻
檔員：不知產品有冇版權

港聞

維園有攤檔售賣知名卡通精品。張柏基攝

【本報訊】海關宣傳建議年宵攤檔東主勿售翻版貨，但昨日維園所見，仍不乏卡通公仔產品出售。有不具名攤檔售貨員指，有些持版權的內地廠商會偷偷生產額外存貨平價促銷，故無牌貨品像真度亦極高。

指大陸廠偷賣正版貨牟利

有在維園出售卡通產品的年宵檔員工指，他們也不知產品是否有版權，「唔係迪士尼就OK，因其他（品牌）冇咁惡」，他指海關亦主要掃蕩迪士尼產品。他說日本不少產品其實也由內地製造，一些官方生產商廠房會暗地生產額外貨存，再以平價銷售牟利，「向大陸攞貨你都唔知（有冇版權），你知日本公仔都喺大陸整，咁大陸偷偷地再整（額外貨存），搣咗個Label（正貨標籤）再賣，其實佢哋個廠係正版」。

204號檔「吠吠洋洋」今年首辦年宵，產品包括二次創作卡通人物面貌的抱枕，檔主Johnson指產品主要由內地入貨，最初純粹見產品可愛便採購，不知版權誰屬，他也擔心過會誤購侵權貨品，故特別買「二創少少」產品，他說產品是否正版只依賴賣家口講為憑，買家沒途徑得知。

147號檔「狗樓雅座」將即食麵、罐頭湯二創成巨型抱枕，例如罐頭湯標誌主角是小狗，背面的成份表是學業運、事業運等意頭，他表示二創前特別了解過如何避免侵權，只要核心標示部份設計是全新便無問題，他們亦在細節上盡量修改避免侵權。

海關昨早在場向檔主派傳單呼籲切勿販賣冒牌或侵權物品，海關版權及商標一般調查組指揮官譚佩英表示，市民如有懷疑侵權可致電24小時熱線2545 6182舉報。她指暫未發現懷疑侵權物品，如有發現會先聯絡版權持有人核實，再採取執法行動。

■記者袁楚雙

相關新聞

熟食檔去年與毛記搶客 蝕21萬離場
港聞 4小時前

廠商自我審查拒替眾志印「敏感」行李帶
港聞 4小時前

支聯會需籌300萬開六四館
港聞 4小時前

【蘋果照相機】年宵百態
港聞 4小時前

維園年宵狗做主角 單身狗返工狗減負能量「譚仔話」襟章sell共鳴
港聞 4小時前